const data = [
    {
      category: "Biologia Celular",
      questions: [
        {
          question: "(CIEBIO) Sobre o Complexo de Golgi é incorreto afirmar que:",
          image: "biocel/image01",
          options: ["dentre outras funções realizam triagem, acondicionamento de substâncias", "é formado de um compartimento de membrana única", "está presente nas células de todos os seres vivos eucariotas", "controla a entrada e saída de água","atuam no processamento e modificação de proteínas"],
          answer: "controla a entrada e saída de água",
          tip: "É uma tag de uma letra apenas",
        },
        {
          question: "(CIEBIO) Sobre as organelas celulares assinale a alternativa correta:",
          image: "biocel/image00",
          options: ["Em biologia celular, organelas, são compartimentos celulares que realizam funções específicas e especializadas", "Têm papeis específicos e atuam na função global de uma célula.", "As organelas trabalham de maneira integrada, cada uma assumindo uma ou mais funções celulares.", "Somente estão presentes em células humanas eucariontes"],
          answer: "Somente estão presentes em células humanas eucariontes",
          tip: "Hyperlink Reference",
        },
        {
          question: " (CIEBIO) São tipos de organelas celulares dos animais, exceto",
          image: "biocel/image00",
          options: ["Nucléolo", "Núcleo celular", "Ribossomas", "Retículo endoplasmático rugoso", "Cloroplastos"],
          answer: "Cloroplastos",
        },
        {
          question: "(CIEBIO) Dentre os diversos exemplos de organelas celulares assinale a alternativa que não apresenta um tipo desta estrutura",
          image: "biocel/image00",
          options: ["Complexo de Golgi", "Capsídeo Viral", "Retículo endoplasmático liso", "Mitocôndria","Vacúolo"],
          answer: "Capsídeo Viral",
        },
        {
          question: "(CIEBIO) Organelas celulares realizam funções específicas e especializadas. em qual das alternativas não encontramos uma organela?",
          image: "biocel/image00",
          options: ["Ribossoma", "Citoesqueleto", "Flagelo", "Centríolo", "Linfócitos"],
          answer: "Linfócitos",
        },
        {
          question: "A ação de uma nova droga antitumoral sobre o citoesqueleto foi investigada. O pesquisador comparou o efeito da droga na velocidade de deslocamento celular e na integridade de filamentos do córtex celular e de flagelos, conforme apresentado na figura. O pesquisador concluiu que a droga age sobre os ...",
          image: "biocel/image02",
          options: ["microtúbulos apenas.", "filamentos de actina apenas.", "filamentos intermediários apenas.", "filamentos de actina e microtúbulos.", "filamentos de actina e filamentos intermediários."],
          answer: "filamentos de actina apenas.",
        },
        {
          question: "As proteínas de uma célula eucariótica possuem peptídeos sinais, que são sequências de aminoácidos responsáveis pelo seu endereçamento para as diferentes organelas, de acordo com suas funções. Um pesquisador desenvolveu uma nanopartícula capaz de carregar proteínas para dentro de tipos celulares específicos. Agora ele quer saber se uma nanopartícula carregada com uma proteína bloqueadora do ciclo de Krebs in vitro é capaz de exercer sua atividade em uma célula cancerosa, podendo cortar o aporte energético e destruir essas células.Ao escolher essa proteína bloqueadora para carregar as nanopartículas, o pesquisador deve levar em conta um peptídeo sinal de endereçamento para qual organela?",
          image: "biocel/image00",
          options: ["Núcleo", "Mitocôndria", "Peroxissomo", "Complexo golgiense", "Retículo endoplasmático"],
          answer: "Mitocôndria",
        },
        {
          question: "(Enem/2019) A fluidez da membrana celular é caracterizada pela capacidade de movimento das moléculas componentes dessa estrutura. Os seres vivos mantêm essa propriedade de duas formas: controlando a temperatura e/ou alterando a composição lipídica da membrana. Neste último aspecto, o tamanho e o grau de insaturação das caudas hidrocarbônicas dos fosfolipídios, conforme representados na figura, influenciam significativamente a fluidez. Isso porque quanto maior for a magnitude das interações entre os fosfolipídios, menor será a fluidez da membrana. Assim, existem bicamadas lipídicas com diferentes composições de fosfolipídios, como as mostradas de I a V. Qual das bicamadas lipídicas apresentadas possui maior fluidez?",
          image: "biocel/image03",
          options: ["I", "II", "III", "IV","V"],
          answer: "II",
        },
      ],
    },
    {
      category: "Histologia",
      questions: [
        {
          question: "Qual regra altera a cor de um elemento?",
          image: "image06",
          options: ["color", "background-color", "font-size", "transition"],
          answer: "color",
          tip: "Cor em inglês",
        },
        {
          question: "Para aumentar a fonte de um elemento utilizamos:",
          image: "image07",
          options: ["font", "text-transform", "font-size", "hover"],
          answer: "font-size",
        },
        {
          question: "A posição que deixa um elemento fixo é a:",
          image: "image08",
          options: ["static", "absolute", "fixed", "relative"],
          answer: "fixed",
        },
      ],
    },
    {
      category: "Randômica",
      questions: [
        {
          question: "O que é Vanilla JavaScript?",
          image: "image09",
          options: [
            "JavaScript puro",
            "Uma biblioteca JavaScript",
            "Um framework JavaScript",
            "Um compilador de JavaScript",
          ],
          answer: "JavaScript puro",
        },
        {
          question: "Com qual instrução declaramos uma constante em JavaScript?",
          image: "image10",
          options: ["const", "let", "var", "define"],
          answer: "const",
        },
        {
          question: "Qual dos tipos de dado a seguir não existe em JavaScript?",
          image: "image11",
          options: ["string", "number", "boolean", "float"],
          answer: "float",
        },
        {
          question: "Qual dos métodos a seguir seleciona um elemento?",
          image: "image12",
          options: ["querySelector", "parseInt", "sort", "reduce"],
          answer: "querySelector",
        },
        {
          question:
            "Qual destas propriedades da a quantidade de elementos de um array?",
            image: "image13",
          options: ["qty", "length", "items", "index"],
          answer: "length",
        },
        {
          question:
            "Identifique as estruturas indicadas pelas setas.",
            image: "imageQ1",
          options: ["Grânulos de glicogênio", "Mitocôndria","Lisossomos","Grânulos secretores","Gotículas lipídicas"],
          answer: "Grânulos secretores",
        },
        {
          question:
            "Qual termo descreve melhor as propriedades de coloração da estrutura indicada pelas setas?",
            image: "imageQ2",
          options: ["Argirofílico","Basofílico","Quelante","Acidófilo","Eosinofílico"],
          answer: "Basofílico",
        },
      ],
    },
  ];
  
  export default data;